卡蘇拿去年受傷以來，經歷了8次手術，由於傷口感染，失去了8cm跟腱😨

卡蘇拿在接受西班牙賽爾電台採訪時說道：「自從去年10月份我受傷以來，我經歷了8次手術，上一次就在週一。我希望事情能向好的方向發展。但從11月份起我就開始有了並發症狀。我在手術時骨頭遭遇了細菌感染，傷口已經不癒合了，我只能做了植皮手術」使用的皮膚就是他胳膊上紋了女兒名字的那部分。

講還講。。。

睇黎要收山

希望佢好快好返😭😭😭

都老啦 快d收山 享下清福好過

其實心裡有數，睇佢自己慢慢接受。
運動員做手術呢D咁謹慎既嘢，點會無啦啦感染既

路斯基離開
所以由佢頂上？

條友害鳩雲加

阿狗d隊醫

本身167 再減8cm

仲矮過他首

慳錢嘛。

一直都覺得阿仙奴條中場線根本冇人代替到佢。

究竟班軍醫點解可以廢到醫咁耐都醫唔好，仲要越醫越衰。

有無命既覺悟先好加盟阿狗

智障

好可惜 中場黎講佢真係好勁

係，佢到施華係英超應該係最好既中場

足球員對腳咁值錢，點解會做手術做到傷口感染㗎？真係未聽過…

個手術環境好那渣㗎？

阿仙奴班獸醫醫開狗，你叫佢醫人梗係搞唔惦啦

班獸醫應該去曼聯，咁就有地方比佢地發揮喇

他知道 哭是沒有用的

阿仙奴班醫生好撚垃圾

運動員傷傷下話有可能要截肢
真係聽都未撚聽過...
佢一開頭究竟係咩傷

普通傷，應該似係手術出事⋯⋯

雲加

應該離退役唔遠了...

出番黎都退休

之前唔係話鳩吹嫁咩

唔講都唔記得佢

阿狗軍醫其實係咪是但係街執幾條友就算

又話佢翻左西班牙醫，唔關阿狗事

炒晒阿狗班黃綠啦

屌你個西, 班醫生做做下手術走左去私家醫院做第二個呀?

係咪阿狗啲隊醫搞成咁

果邊隻rojo狗跳遠跳到傷acl

好撚危險 一陣隻ddddxxxxxxx 狗沖咬鳩你碌賓周

等於退役喇，冇左8cm咁長跟腱，跑唔到，仲踢條毛咩，老老實實。

《馬卡報》按全文翻譯如下：
時間回到2013年9月10日，日內瓦，在西班牙與智利的友誼賽中，桑蒂-卡索拉因為腳踝傷病下場，那次傷病引起了骨裂。從那之後，卡索拉開始學著伴隨著右腳的疼痛踢球和生活，「最開始就是慢慢學習忍耐，當我運動起來的時候我可以踢球，但是當我一旦休息的時候，當我不怎麼活動的的時候，我會疼得哭出來。」

在2015年12月5日，卡索拉由於左膝蓋外側韌帶撕裂而不得不坐上手術台。但是腳踝問題還在繼續。雖然處於他不甘人後的精神，卡索拉希望能夠在幾個月內解決自己的問題，但是那個時候已經沒有什麼藥物能夠解決他的疼痛問題。而事實上，卡索拉也沒有想到，等待自己的會是多麼黑暗和漫長的一條道路，一次又一次，卡索拉走上手術台。
英國的醫生們無法對卡索拉說出太多鼓舞的話：「如果你能夠在未來和你兒子在花園裡散步，我就滿意了。」「這就是他們對我說的話」。從那之後，足球被卡索拉擺到了第二位，一切的努力都以能夠盡快回歸球場為目標。在進行腳踝跟腱的手術一年之後，卡索拉的右腳跖面肌腱又進行了手術。

一開始認為休息3周，但是最終卻幾乎宣告了卡索拉職業生涯的終結。在一個月之後，繃帶解開，傷口卻再次裂開，那一年，卡索拉來來回回進出醫院多達8次。這樣的治療幾乎無法看到光的出口，一次毫無希望的治療，這樣的治療幾乎在足球史上是前所未見的。
桑蒂在採訪中向我們展示了他右腳恢復中的照片，其中一張感染形成壞疽的照片令我們觸目驚心，「之後我還在踢球，他們說我沒問題了。但是問題是傷口始終沒有痊癒，最終又一次破裂，然後就感染了……你看，這張照片，你幾乎可以看到我的肌腱的樣子。」
隨後，卡索拉放棄了英國的醫生，決心回到維多利亞拜訪了Mikel Sánchez醫生。幾乎無法想象醫生看到之後說了什麼：沒有辦法，只有傷痛和沒有盡頭的痛苦。當Mikel Sánchez打開手術室的時候，「醫生告訴我，我的傷口感染非常嚴重，不僅是骨頭還有跟腱都已經嚴重被細菌嚴重腐蝕了，我有8cm的跟腱已經消失了。」那是他的跟腱，是他賴以維持走路能力的肌腱啊。
醫生發現卡索拉傷口有三處嚴重的感染源，其中一處是在某次手術前就發生了，然後引起了其他的感染。隨後他進行了成功的抗生素治療，希望開始出現，但是如果再晚一些被察覺，至少是他的腳步，很可能會引發血液感染。（太長唔copy了）

屌 咁搞法傷果陣由得佢自己復完分分鐘而家已經踢得 唔醫好過醫

雲加仲唔斬纜
白出人工
波又教唔好
傷左仲叫人落場

佢比雲加放後一格之後算唔算係人生既高峰

呢個點睇都似係醫療失誤黎。
好可惜呀，佢係阿狗真核之一黎，唔同奧斯爾果D有名氣但係雞肋。

班軍醫真係垃撚圾到

卡叔